\section{Einleitung}

In diesem Testdokument werden in Kapitel 2 und 3 in der Implementierungsphase entstandene Fehler qualitativ beschrieben und angewandte Gegenmaßnahmen dokumentiert. Die betrachteten Fehler beschränken sich hierbei hauptsächlich auf fatale Fehler und Defizite in der Benutzbarkeit. Triviale, mehrfach vorkommende Fehler, oder beim Fehlerbehebene Folgefehler wurden entweder gänzlich weggelassen, oder nur beispielshaft behandelt.

In Kapitel 4 werden beispielhafte Bedienungsabläufe in Form manueller Tests behandelt. Dies dient insbesondere des Testens der grafischen Benutzeroberfläche des Client.

In Kapitel 5 behandelt die Testabdeckung der automatisierte Tests. Für diese wurde das Testframework JUnit sowohl auf dem Client, als auch auf dem Server verwendet. Das Tool zur Überprüfung und Auswertung der Testabdeckung ist EMMA (bzw. EclEmma).

Im Anhang A werden die Ergebnisse eines Durchlaufes der aus dem Pflichtenheft bekannten Testszenarien beschrieben.

Im Anhang B zeigt beispielhaft die für das Package shared-datastructures durchgeführten automatisierten Tests.